\section{Imatge Docker de Logstash}

En principi no cal fer canvis sobre la imatge
Docker, com veiem a la cita
\parencite{logstashDockerConfig}.
Però per tal d'evitar problemes
amb els permisos,
preferim modificar-la especificant
els permisos que reclama.
\\

Per aconseguir tal resultat
recomanem utilitzar la funció
\texttt{COPY} com podem veure
a la cita
\parencite[\texttt{COPY}]{dockerfile}.

Així,
un exemple que ens permeti
configurar de forma
simètrica amb
el funcionament
de Logstash és:
\lstinputlisting[caption={Dockerfile base pel Logstash},
label=code:dockerfilebase,
float,
language=Dockerfile]
{125-manual/resources/0-Dockerfile-easy}

Tal com podem veure a la configuració
\ref{code:dockerfilebase},
tenim la flexibilitat de modificar la versió
del Logstash al mateix temps que creem la
nova imatge Docker.
Per crear la nova imatge
hem d'eliminar la configuració
per defecte
i tot seguit afegirem la configuració
desitjada amb els permisos
que sabem que funcionen.

\subsection{\textit{Plugins}}
Resulta ser que les imatges
proporcionades per
\texttt{docker.elastic.co/logstash/logstash}
ja contenen tots els \textit{plugins}
del nostre interès,
fent que no sigui necessari
afegir passos per instal·lar-los.

\subsection{Accés a MySQL i MariaDB}
En el cas de voler llegir d'una base de dades
seria interessant descarregar el connector
MySQL de Java.

Per aconseguir tal propòsit i no
afegir més \textit{commits}
a la imatge Docker,
podríem afegir
la descàrrega aprofitant
la comanda \texttt{RUN}
com podem veure a la configuració
\ref{code:dockerfileconnector}.

\lstinputlisting[caption={Logstash amb connector a MySQL},
label=code:dockerfileconnector,
float,
language=Dockerfile]
{125-manual/resources/1-Dockerfile-connector}

De la mateixa manera
que per la versió amb Logstash
aquí podem repetir el procés,
aconseguint que la versió
del connector sigui
un paràmetre a
l'hora de crear la imatge.

\subsection{Versió del Logstash}
Logstash forma part de \acrshort{elk},
llavors la versió de la imatge a descarregar
ha de ser la mateixa que la de Elasticsearch.
\\

No ha d'haver-hi cap problema
a l'hora d'actualitzar-lo,
ja que tot el que tocarem nosaltres
és configuració que hauria de funcionar
entre diferents versions.
